%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Welcome to Overleaf --- just edit your LaTeX on the left,
% and we'll compile it for you on the right. If you open the
% 'Share' menu, you can invite other users to edit at the same
% time. See www.overleaf.com/learn for more info. Enjoy!
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=true&alea=6Cj0&cd=0&uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=false&alea=sOSG&cd=0&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{qrcode}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\pagestyle{empty}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{arev}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= ,Classe= ,Date= Sujet A ,Theme=Interrogation Cosinus}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=true&alea=6Cj0&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $VWX$ est rectangle en $V$ tel que $WX=13{,}2$ cm et $VW=9{,}6$ cm.\\\begin{minipage}{.4\linewidth}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-10.438809182044858,-12.054224869852488) rectangle (3.592432778908619,2);
    		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (0,0)--(-8.438809182044858,-1.3365760693037314);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (-8.438809182044858,-1.3365760693037314)--(1.5924327789086188,-10.054224869852488);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (1.5924327789086188,-10.054224869852488)--(0,0);

	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 0.4pt}] (-0.4,-0.06)--(-0.33,-0.46)--(0.06,-0.4);
	
	\draw [color={black}] (0.26,0.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw [color={black}] (-8.9,-1.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (1.86,-10.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw (-5.843402603011397,-2.0807969300096296) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$?$}};
	\draw (-4.454056289679004,0.813244483162153) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$9{,}6 \text{ cm}$}};
	\draw (-4.195919008416382,-6.981047399000516) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$13{,}2 \text{ cm}$}};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (-6.463432500854583,-1.02370713922327) arc (8.2:-41.8:2) ;

\end{tikzpicture}\\\\
\end{minipage}
Calculer $\widehat{VWX}$ (arrondir au dixième de degré). \\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue]
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $VWX$ rectangle en $V$, le cosinus de l'angle $\widehat{VWX}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{VWX}\right)=\dfrac{VW}{WX}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{VWX}\right)=\dfrac{9{,}6}{13{,}2}$\\$\widehat{VWX}=\arccos\left(\dfrac{9{,}6}{13{,}2}\right)\approx 43^\circ$\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=false&alea=sOSG&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $WXY$ est rectangle en $W$ tel que $XY=11{,}3$ cm et $WX=8{,}2$ cm.\\Calculer $\widehat{WXY}$ (arrondir au dixième de degré). \\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue]
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $WXY$ rectangle en $W$, le cosinus de l'angle $\widehat{WXY}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{WXY}\right)=\dfrac{WX}{XY}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{WXY}\right)=\dfrac{8{,}2}{11{,}3}$\\$\widehat{WXY}=\arccos\left(\dfrac{8{,}2}{11{,}3}\right)\approx 43^\circ$\\
\end{Solution}

\end{Maquette}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= ,Classe= ,Date= Sujet B ,Theme=Interrogation Cosinus}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=true&alea=6Cj02&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $TUV$ est rectangle en $T$ tel que $UV=12$ cm et $TU=6{,}2$ cm.\\\begin{minipage}{.4\linewidth}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-6.0670659264615425) rectangle (7.67265299223873,9.52786477819993);
    		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (0,0)--(5.397178776899605,-4.0670659264615425);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (5.397178776899605,-4.0670659264615425)--(5.67265299223873,7.5278647781999295);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (5.67265299223873,7.5278647781999295)--(0,0);

	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 0.4pt}] (0.32,-0.24)--(0.56,0.08)--(0.24,0.32);
	
	\draw [color={black}] (-0.48,-0.15) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (5.55,-4.54) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (5.82,8.01) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {V};
	\draw (4.221630561268918,-1.6364103785223638) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$?$}};
	\draw (1.7958668615210338,-3.2314862179516846) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$6{,}2 \text{ cm}$}};
	\draw (7.216581309121754,2.177985817487032) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$12 \text{ cm}$}};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (3.7999077568050197,-2.863435880157446) arc (142.7:88.3:2) ;

\end{tikzpicture}\\\\
\end{minipage}
Calculer $\widehat{TUV}$ (arrondir au dixième de degré). \\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue]
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $TUV$ rectangle en $T$, le cosinus de l'angle $\widehat{TUV}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{TUV}\right)=\dfrac{TU}{UV}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{TUV}\right)=\dfrac{6{,}2}{12}$\\$\widehat{TUV}=\arccos\left(\dfrac{6{,}2}{12}\right)\approx 59^\circ$\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=false&alea=sOSG2&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $TUV$ est rectangle en $T$ tel que $UV=13{,}6$ cm et $TU=5{,}5$ cm.\\Calculer $\widehat{TUV}$ (arrondir au dixième de degré).\\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue]
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $TUV$ rectangle en $T$, le cosinus de l'angle $\widehat{TUV}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{TUV}\right)=\dfrac{TU}{UV}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{TUV}\right)=\dfrac{5{,}5}{13{,}6}$\\$\widehat{TUV}=\arccos\left(\dfrac{5{,}5}{13{,}6}\right)\approx 66^\circ$\\
\end{Solution}

\end{Maquette}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= ,Classe= ,Date= Sujet C ,Theme=Interrogation Cosinus}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=true&alea=6Cj023&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $GHI$ est rectangle en $G$ tel que $HI=11{,}9$ cm et $GH=8{,}1$ cm.\\\begin{minipage}{.4\linewidth}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-7.773722276740626,-11.709518492431316) rectangle (6.9472467742305275,2);
    		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (0,0)--(-5.773722276740626,-2.9418584383122597);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (-5.773722276740626,-2.9418584383122597)--(4.9472467742305275,-9.709518492431316);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (4.9472467742305275,-9.709518492431316)--(0,0);

	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 0.4pt}] (-0.36,-0.18)--(-0.17,-0.54)--(0.18,-0.36);
	
	\draw [color={black}] (0.03,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw [color={black}] (-6.26,-2.83) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};
	\draw [color={black}] (5.29,-10.07) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw (-3.0765770603593805,-3.0659861215733533) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$?$}};
	\draw (-3.56784684791329,-0.13441951150820142) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$8{,}1 \text{ cm}$}};
	\draw (-0.5110197209925078,-7.8224981740951645) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$11{,}9 \text{ cm}$}};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (-3.9917092283638897,-2.033877438833167) arc (27.1:-32.2:2) ;

\end{tikzpicture}\\\\
\end{minipage}
Calculer $\widehat{GHI}$ (arrondir au dixième de degré). \\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue] \\
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $GHI$ rectangle en $G$, le cosinus de l'angle $\widehat{GHI}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{GHI}\right)=\dfrac{GH}{HI}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{GHI}\right)=\dfrac{8{,}1}{11{,}9}$\\$\widehat{GHI}=\arccos\left(\dfrac{8{,}1}{11{,}9}\right)\approx 47^\circ$\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=false&alea=sOSG23&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $WXY$ est rectangle en $W$ tel que $XY=13{,}5$ cm et $WX=11{,}2$ cm.\\Calculer $\widehat{WXY}$ (arrondir au dixième de degré). \\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue]
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $WXY$ rectangle en $W$, le cosinus de l'angle $\widehat{WXY}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{WXY}\right)=\dfrac{WX}{XY}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{WXY}\right)=\dfrac{11{,}2}{13{,}5}$\\$\widehat{WXY}=\arccos\left(\dfrac{11{,}2}{13{,}5}\right)\approx 34^\circ$\\
\end{Solution}

\end{Maquette}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= ,Classe= ,Date= Sujet D ,Theme=Interrogation Cosinus}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=true&alea=6Cj0234&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $WXY$ est rectangle en $W$ tel que $XY=12{,}6$ cm et $WX=7{,}4$ cm.\\\begin{minipage}{.4\linewidth}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5.194273309059083,-2) rectangle (8.259736163950333,13.13975487558814);
    		\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (0,0)--(6.2597361639503335,1.7949504610802987);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (6.2597361639503335,1.7949504610802987)--(-3.1942733090590827,11.13975487558814);
	\draw[color ={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (-3.1942733090590827,11.13975487558814)--(0,0);

	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , segment length=3pt, amplitude = 0.4pt}] (0.38,0.11)--(0.27,0.49)--(-0.11,0.38);
	
	\draw [color={black}] (-0.12,-0.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {W};
	\draw [color={black}] (6.71,1.58) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {X};
	\draw [color={black}] (-3.46,11.57) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Y};
	\draw (3.643976663020083,2.4641307307334985) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$?$}};
	\draw (3.5433241411284637,-0.5444174020445978) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$7{,}4 \text{ cm}$}};
	\draw (1.8786425353823986,7.926922875392364) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$12{,}6 \text{ cm}$}};
	\draw[color={black},decorate,decoration={random steps , amplitude = 0.4pt}] (4.337212772073695,1.2436757494463002) arc (-162.8:-223.5:2) ;

\end{tikzpicture}\\\\
\end{minipage}
Calculer $\widehat{WXY}$ (arrondir au dixième). \\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue]
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $WXY$ rectangle en $W$, le cosinus de l'angle $\widehat{WXY}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{WXY}\right)=\dfrac{WX}{XY}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{WXY}\right)=\dfrac{7{,}4}{12{,}6}$\\$\widehat{WXY}=\arccos\left(\dfrac{7{,}4}{12{,}6}\right)\approx 54^\circ$\\
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=22810&id=4G41&n=1&d=10&s=false&alea=sOSG234&cd=0&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $RST$ est rectangle en $R$ tel que $ST=13{,}6$ cm et $RS=7{,}4$ cm.\\Calculer $\widehat{RST}$ (arrondir au dixième).\\
 \Papiers[Seyes,Largeur=18,Hauteur=4.8,Couleur=blue]
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $RST$ rectangle en $R$, le cosinus de l'angle $\widehat{RST}$ est défini par :\\$\cos\left(\widehat{RST}\right)=\dfrac{RS}{ST}$.\\Avec les données numériques :\\$\cos\left(\widehat{RST}\right)=\dfrac{7{,}4}{13{,}6}$\\$\widehat{RST}=\arccos\left(\dfrac{7{,}4}{13{,}6}\right)\approx 57^\circ$\\
\end{Solution}

\end{Maquette}
\end{document}